groupe04_nextPart.dfy
@@ -1,0 +1,190 @@
+datatype Rectangle = R(x1: int, y1: int, x2: int, y2: int) 
+
+predicate method okR(r: Rectangle)
+{
+    r.x1 < r.x2 && r.y1 < r.y2 && 0 <= r.x1 && 0 <= r.x2 /*< N*/ && 0 <= r.y1 && 0 <= r.y2 /*< M*/
+}
+
+function method absR(r: Rectangle): int
+{
+	// Je savais pas quoi mettre ici du coup j ai mis l aire
+	// pour pouvoir comparer 2 rectangles
+    (r.x2 - r.x1) * (r.y2 - r.y1)
+}
+
+// [METHODS]
+function method min(a:int, b:int) : int
+{
+    if a>b then b
+    else a
+}
+
+function method max(a:int, b:int) : int
+{
+    if a<b then b
+    else a
+}
+
+// [/METHODS]
+
+// [PREDICATS]
+
+//Use predicate method canMerge instead
+/*predicate pCanMerge(a: Rectangle, b: Rectangle)
+{	
+	// erreur typo dans le rapport 1
+	(a.y1 == b.y1 && a.y2 == b.y2 && (a.x1 == b.x2 || a.x2 == b.x1)) || (a.x1 == b.x1 && a.x2 == b.x2 && (a.y1 == b.y2 || a.y2 == b.y1))
+}*/
+
+predicate pInRectangle(r: Rectangle, x: int, y: int)
+{
+	r.x1 <= x <= r.x2 && r.y1 <= y <= r.y2
+}
+
+predicate pDoesNotOverlap(a: Rectangle, b: Rectangle)
+{
+	((a.x1 <= b.x1 && a.x2 <= b.x1) || (a.x1 >= b.x2 && a.x2 >= b.x2)) 
+    || ((a.y1 <= b.y1 && a.y2 <= b.y1) || (a.y1 <= b.y2 && a.y2 >= b.y2))
+}
+
+//modified
+predicate pCouvertureDescendante(C0: Couverture, C: Couverture)
+{
+    //Prochaine partie du projet
+    true
+}
+
+// [/PREDICATS]
+
+class Couverture {
+    
+    var ListeRectangles: array<Rectangle>;
+    //Ajout d'une variable dans la classe couverture pour retenir le nombre de rectangles
+    //dans la liste, la taille du tableau pouvant être supérieure au nombre de rectangles
+    var nbRectangles: int;
+    //abstraction de ListRectangles
+    ghost var Rectangles: set<Rectangle>;
+
+    predicate valid()
+        reads this, ListeRectangles
+    {
+        //ok
+        ListeRectangles != null
+        && 0 <= nbRectangles <= ListeRectangles.Length
+        && forall i | 0 <= i < nbRectangles :: okR(ListeRectangles[i])
+        && pNoOverlap(ListeRectangles) 
+        //abs
+        && |Rectangles| == nbRectangles
+        && forall rect | rect in Rectangles
+            :: exists j | 0 <= j < nbRectangles :: rect == ListeRectangles[j]
+    }
+
+    constructor (qs: array<Rectangle>)
+        requires pNoOverlap(qs)
+        requires qs != null
+        requires forall i | 0 <= i < qs.Length :: okR(qs[i])
+        modifies this, ListeRectangles
+        ensures valid()
+    {
+        ListeRectangles := qs;
+        nbRectangles := qs.Length;
+        Rectangles := {};
+        forall i | 0 <= i < nbRectangles {Rectangles := Rectangles + {ListeRectangles[i]};}
+    }
+   
+    // [METHODS ]
+
+    predicate method canMerge(a:Rectangle, b:Rectangle)
+    {
+        (a.y1 == b.y1 && a.y2 == b.y2 && (a.x1 == b.x2 || a.x2 == b.x1)) 
+        || (a.x1 == b.x1 && a.x2 == b.x2 && (a.y1 == b.y2 || a.y2 == b.y1))
+    }
+
+    method MergeRectangles(a:array<Rectangle>,i:int, j:int, r:Rectangle)
+        modifies a;
+    {
+        // abs, on retire au set le rectangle i et rectangle j et on ajoute leur merge
+        Rectangles := Rectangles - {a[i],a[j]} + {r};
+        // /abs
+
+        forall(k | i < k < j) {a[k] := a[k+1];}
+        forall(k | j < k < nbRectangles) {a[k-1] := a[k];}
+
+        nbRectangles := nbRectangles - 1;
+        a[nbRectangles-1] := r;
+    }
+
+    method merge(a:Rectangle, b:Rectangle) returns (c:Rectangle)
+        requires canMerge(a,b)
+        ensures c.x1 == min(a.x1,b.x1) && c.y1 == min(a.y1,b.y1)
+                && c.x2 == max(a.x2,b.x2) && c.y2 == max(a.y2,b.y2)
+    {
+        c := R(min(a.x1,b.x1), min(a.y1,b.y1), max(a.x2,b.x2), max(a.y2,b.y2));
+    }
+
+    method improve() returns (b:bool)
+    	requires valid()
+    	ensures valid() && pCouvertureDescendante(old(this), this)
+        modifies this
+    {
+        var i := 0;
+        var j := 0;
+        b := false;
+
+        while  i<nbRectangles {
+            while  j<nbRectangles {
+                if canMerge(ListeRectangles[i],ListeRectangles[j]) {
+                    var r := merge(ListeRectangles[i],ListeRectangles[j]);
+                    MergeRectangles(ListeRectangles,i,j,r);
+                    b := true;
+                }
+                j := j+1;
+            }
+            i := i+1;
+        }
+    }
+    
+    method optimize() 
+        requires valid()
+        ensures valid()
+    {
+        var canStillImprove := true;
+        while canStillImprove { canStillImprove := improve();}
+    }
+
+    method dump() 
+        requires valid()
+    {
+        var i := 0;
+        var first := true;
+        print "[ ";
+        while i < nbRectangles
+        {
+            if !first { print ", "; }
+            print ListeRectangles[i];
+            i := i + 1;
+            first := false;
+        }
+        print " ]\n";
+    }
+
+    // [/METHODS]
+
+    // [PREDICATES]
+    predicate pNoOverlap(ListeRectangles: array<Rectangle>)
+    {
+        forall i,j | 0 <= i < j < nbRectangles :: pDoesNotOverlap(ListeRectangles[i],ListeRectangles[j])
+    }
+    // [/PREDICATES]
+}
+
+method Main() 
+{
+    // Vous devez écrire ici trois tests de votre méthode optimize
+    var g := new Rectangle[3];
+    g[1], g[2] := R(1,1,1,1), R(2,2,2,2);
+
+    var m := new Couverture(g);
+    m.dump();
+}
+
